%@Auteur: François Meria\par
\begin{enumerate}[label=\arabic{*}.]
    \item Recopier le tableau suivant qui comporte sept colonnes
    et cinq lignes (3 carreaux par colonne et deux carreaux par ligne).
    \begin{center}
    \begin{tabularx}{0.9\textwidth}{*{7}{|>{\centering}X}|}
    \hline
    km  &   hm  &   dam &   m   &   dm  &   cm  &   mm \tabularnewline \hline
    &       &       &       &       &       &       \tabularnewline \hline
    &       &       &       &       &       &       \tabularnewline \hline
    &       &       &       &       &       &       \tabularnewline \hline
    &       &       &       &       &       &       \tabularnewline \hline
    \end{tabularx}
    \end{center}
    \item Convertir les nombres suivants dans l'unité demandée
    puis compléter le tableau de la question 1 avec la \textit{longueur convertie}. \'Ecrire les
    virgules en rouge.
    \begin{enumerate}
    \begin{multicols}{2}
        \item $1,25$~km, à convertir en m ;
        \item $67,5$~cm, à convertir en dam ;
        \item $8$~cm, à convertir en hm ;
        \item $152,025$~m, à convertir en km.
    \end{multicols}
    \end{enumerate}
    Dans chacun des cas, en plus de compléter le tableau, on
    écrira une phrase du type :\\

    \og La longueur \fbox{$1,25$~km} convertie en \fbox{m} est égale à
    \dotfill \fg.
\end{enumerate}